{
  "quizTitle": "Microbiology Part Q151-Q181",
  "questions": [
    {
      "id": 151,
      "question": "Quels sont les modes de transmission de l’hépatite D?",
      "options": [
        "L’hépatite D se propage par contact avec du sang et d’autres fluides corporels (par activité sexuelle)",
        "L’hépatite D se contamine par voie fécale orale",
        "L’hépatite D se contamine par voie parentérale",
        "On fait la consultation avec le médecin"
      ],
      "answer": "L’hépatite D se propage par contact avec du sang et d’autres fluides corporels (par activité sexuelle)",
      "key": "Hépatite D : transmission"
    },
    {
      "id": 152,
      "question": "Quel virus on a utilisé pour préparer le vaccin contre la variole ?",
      "options": [
        "C’est le virus de la vaccine",
        "C’est le poxvirus",
        "On a utilisé le cowpox",
        "On a utilisé le virus du même genre"
      ],
      "answer": "C’est le virus de la vaccine",
      "key": "Vaccin Variole : virus"
    },
    {
      "id": 153,
      "question": "Quel prélèvement on a utilisé pour faire le diagnostic de la variole ?",
      "options": [
        "On a utilisé les croûtes",
        "On a utilisé les prélèvements cutanés, les prélèvements vésiculeux ou pustuleux",
        "On fait plusieurs prélèvements",
        "On a utilisé les macules"
      ],
      "answer": "On a utilisé les prélèvements cutanés, les prélèvements vésiculeux ou pustuleux",
      "key": "Variole : prélèvement diagnostic"
    },
    {
      "id": 154,
      "question": "Quel médicament on a utilisé pour le traitement du molluscum contagiosum habituel ?",
      "options": [
        "On utilise les antiviraux",
        "On utilise le cidofovir en gel dermique 1% ou 3%",
        "On utilise le Vistide",
        "On utilise le cidofovir par voie i.v."
      ],
      "answer": "On utilise le cidofovir en gel dermique 1% ou 3%",
      "key": "Molluscum contagiosum : traitement habituel"
    },
    {
      "id": 155,
      "question": "Quel médicament on a utilisé pour le traitement du molluscum contagiosum chez des malades atteints du SIDA ?",
      "options": [
        "On utilise les antiviraux",
        "On utilise le cidofovir en gel dermique 1% ou 3%",
        "On utilise le Vistide",
        "On utilise le cidofovir par voie i.v."
      ],
      "answer": "On utilise le cidofovir par voie i.v.",
      "key": "Molluscum contagiosum : traitement SIDA"
    },
    {
      "id": 156,
      "question": "Quelle est la conséquence de la variole ?",
      "options": [
        "Il existe 2 formes épidémiologiques de la variole",
        "La variole majeure provoque la mort par œdème aigu du poumon",
        "La variole provoque une éruption cutanée",
        "Le malade reste contagieux depuis le 1er jour de l’éruption"
      ],
      "answer": "La variole majeure provoque la mort par œdème aigu du poumon",
      "key": "Variole : conséquence"
    },
    {
      "id": 157,
      "question": "Quelle famille appartient le virus de la variole ?",
      "options": [
        "La famille Rhabdoviridae",
        "La famille Picornaviridae",
        "La famille Poxviridae",
        "La famille Filoviridae"
      ],
      "answer": "La famille Poxviridae",
      "key": "Variole : famille"
    },
    {
      "id": 158,
      "question": "Pourquoi on prend le virus de la vaccine pour faire le vaccin contre la variole ?",
      "options": [
        "Le virus de la vaccine est plus virulent avec les animaux de laboratoire",
        "Le virus de la vaccine induit des larges vésicules",
        "Les gènes se trouvent dans la partie centrale du génome",
        "Le virus de la vaccine est apparenté génétiquement et antigéniquement que le poxvirus"
      ],
      "answer": "Le virus de la vaccine est apparenté génétiquement et antigéniquement que le poxvirus",
      "key": "Vaccine : raison d'utilisation"
    },
    {
      "id": 159,
      "question": "Quelle est la morphologie du poxvirus ?",
      "options": [
        "Le virion a la forme d’une petite brique ou d’une petite savonnette",
        "Le virus a une grande enveloppe",
        "Le virus a un génome ADN",
        "Le virus a une morphologie particulière"
      ],
      "answer": "Le virion a la forme d’une petite brique ou d’une petite savonnette",
      "key": "Poxvirus : morphologie"
    },
    {
      "id": 160,
      "question": "Est-ce qu’on peut guérir de la rage ?",
      "options": [
        "Il n’existe pas de traitement contre la rage",
        "On fait la vaccination antirabique après la morsure d’un animal",
        "On lave les blessures avec l’eau savonneuse",
        "On utilise la solution désinfectante Betadine"
      ],
      "answer": "Il n’existe pas de traitement contre la rage",
      "key": "Rage : guérison"
    },
    {
      "id": 161,
      "question": "Que faites vous si le chien est suspect de rage ?",
      "options": [
        "On fait la vaccination antirabique",
        "On doit suivre la santé de l’animal",
        "On doit consulter le vétérinaire",
        "On doit écarter de l’animal en suspicion et ne lui nourrit pas"
      ],
      "answer": "On doit suivre la santé de l’animal",
      "key": "Chien suspect de rage : conduite à tenir"
    },
    {
      "id": 162,
      "question": "Est-ce que vous tuez le chien qui a mordu un être humain ?",
      "options": [
        "Non, on va consulter le vétérinaire",
        "On fait la biopsie cutanée",
        "Non, on fait plusieurs visites",
        "On envoie l’animal au laboratoire"
      ],
      "answer": "Non, on va consulter le vétérinaire",
      "key": "Morsure de chien : conduite à tenir"
    },
    {
      "id": 163,
      "question": "Comment les Anciens ont fait après la morsure de l’animal pour éviter la rage?",
      "options": [
        "Les Anciens ont réduit l’inoculum",
        "Les Anciens ont lave les blessures",
        "Ils ont envoyé l’animal au laboratoire",
        "Les Anciens ont cautérisé la plaie au fer rouge"
      ],
      "answer": "Les Anciens ont cautérisé la plaie au fer rouge",
      "key": "Rage : méthode ancienne de prévention"
    },
    {
      "id": 164,
      "question": "Quand vous pensez trop tard pour traiter la rage ?",
      "options": [
        "On fait la vaccination antirabique après la morsure",
        "Lorsque les symptômes se déclarent; pour éviter la rage, on doit faire la vaccination antirabique après la morsure",
        "Lorsqu’il y a l’hydrophobie",
        "Lorsque la convulsion apparaȋt"
      ],
      "answer": "Lorsque les symptômes se déclarent; pour éviter la rage, on doit faire la vaccination antirabique après la morsure",
      "key": "Rage : traitement trop tardif"
    },
    {
      "id": 165,
      "question": "Qu’est-ce qu’il y a après la morsure d’un animal suspect de rage si les symptômes apparaissent ?",
      "options": [
        "Les mesures de réanimation ne font que retarder la mort",
        "Le décès est inévitable",
        "Il faut faire la vaccination antirabique",
        "Il faut consulter le vétérinaire"
      ],
      "answer": "Le décès est inévitable",
      "key": "Rage : symptômes apparents"
    },
    {
      "id": 166,
      "question": "Comment on reconnaȋt un animal qui a la rage ?",
      "options": [
        "Il y a un changement de comportement, …",
        "Il faut envoyer l’animal au service vétérinaire",
        "On fait plusieurs visites",
        "On fait une vaccination antirabique à l’animal"
      ],
      "answer": "Il y a un changement de comportement, …",
      "key": "Rage : symptômes chez l'animal"
    },
    {
      "id": 167,
      "question": "Est-il possible d’avoir des syndromes post-poliomyélitiques chez le malade infecté par le poliovirus ?",
      "options": [
        "Il y a une phase d’atrophie musculaire pendant des décennies plus tard",
        "Il y a une douleur et une faiblesse des muscles",
        "Il y a une infection rhinopharyngée",
        "Il y a une fièvre"
      ],
      "answer": "Il y a une douleur et une faiblesse des muscles",
      "key": "Syndrome post-polio : symptômes"
    },
    {
      "id": 168,
      "question": "Quel est le réservoir des entérovirus ?",
      "options": [
        "Le réservoir est l’animal",
        "Le réservoir est humain",
        "On doit laver les mains avant manger",
        "On doit respecter les règles d’hygiène universelle"
      ],
      "answer": "Le réservoir est humain",
      "key": "Entérovirus : réservoir"
    },
    {
      "id": 169,
      "question": "Combien de sérotypes y-a-t-il pour le poliovirus ?",
      "options": [
        "Il y a un seul sérotype",
        "Il y a 2 sérotypes différents",
        "Il y a 3 sérotypes différents",
        "Il y a 5 sérotypes différents"
      ],
      "answer": "Il y a 3 sérotypes différents",
      "key": "Poliovirus : sérotypes"
    },
    {
      "id": 170,
      "question": "Quel vaccin on a utilisé pour avoir une immunité locale intestinale contre la poliomyélite?",
      "options": [
        "On utilise le vaccin vivant",
        "On utilise le vaccin inactivé",
        "On utilise le vaccin par voie parentérale",
        "On utilise le vaccin par voie orale"
      ],
      "answer": "On utilise le vaccin vivant",
      "key": "Poliomyélite : immunité locale"
    },
    {
      "id": 171,
      "question": "Parmi le genre Enterovirus, quand surviennent les infections par les entérovirus non poliomyélitiques ?",
      "options": [
        "Les infections surviennent dans l’hôpital",
        "Les infections surviennent chez le nouveau-né",
        "Pendant la saison chaude et la saison froide",
        "Toute l’année dans les pays tropicaux et subtropicaux"
      ],
      "answer": "Toute l’année dans les pays tropicaux et subtropicaux",
      "key": "Entérovirus non-polio : saisonnalité"
    },
    {
      "id": 172,
      "question": "Combien de tests Elisa pour détecter les anticorps VIH et pour dire une infection ?",
      "options": [
        "Il faut 2 tests Elisa positifs pour dire une infection",
        "Il faut 1 test Elisa positif pour dire une infection",
        "Il a besoin un test de confirmation",
        "Il a besoin un prélèvement particulier"
      ],
      "answer": "Il faut 2 tests Elisa positifs pour dire une infection",
      "key": "VIH : diagnostic ELISA"
    },
    {
      "id": 173,
      "question": "Quels sont les antirétroviraux on a utilisé pour le traitement de l’infection par VIH ?",
      "options": [
        "Ce sont les analogues nucléosidiques et nucléotidiques inhibiteurs de la transcriptase inverse, INTI",
        "Ce sont les inhibiteurs non nucléosidiques de la transcriptase inverse, INNTI",
        "Ce sont les inhibiteurs de la protéase, IP",
        "Tous cités au-dessus"
      ],
      "answer": "Tous cités au-dessus",
      "key": "VIH : antirétroviraux"
    },
    {
      "id": 174,
      "question": "Que faites-vous pour éviter une infection chez le nouveau-né, après accouchement, si une femme enceinte présente une séropositivité avec VIH ?",
      "options": [
        "Eviter l’exposition post-natale par recours à l’allaitement artificiel",
        "On fait la césarienne programmée",
        "On utilise de Zidovudine , AZT",
        "On utilise de lamivudine , 3TC"
      ],
      "answer": "Eviter l’exposition post-natale par recours à l’allaitement artificiel",
      "key": "VIH : prévention transmission mère-enfant"
    },
    {
      "id": 175,
      "question": "Pourquoi il y a de l’infection à VIH chez l’homme ?",
      "options": [
        "Les animaux sont chassés et utilisés comme animaux de compagnie",
        "Parce qu’il y a l’introduction chez l’homme de rétrovirus simien, SIV",
        "L’infection à VIH chez l’homme peut provoquer par la morsure par le singe",
        "L’infection à VIH chez l’homme peut provoquer par les blessures par le singe"
      ],
      "answer": "Parce qu’il y a l’introduction chez l’homme de rétrovirus simien, SIV",
      "key": "VIH : origine"
    },
    {
      "id": 176,
      "question": "Quel est le nombre estimé de la transmission de la mère à l’enfant au moment de l’accouchement chez la mère présentant une séropositivité avec VIH ?",
      "options": [
        "Le nombre estimé de la transmission est de 20%",
        "Le nombre estimé de la transmission est de ⅓ des cas",
        "Le nombre estimé de la transmission est de ⅔ des cas",
        "Le nombre estimé de la transmission est de 10%"
      ],
      "answer": "Le nombre estimé de la transmission est de 20%",
      "key": "VIH : taux de transmission mère-enfant"
    },
    {
      "id": 177,
      "question": "Pour quel but on mesure la charge virale de l’infection par VIH ?",
      "options": [
        "Pour savoir le principe du test",
        "Pour faire le diagnostic de l’infection",
        "Pour mieux comprendre la maladie",
        "Pour le suivi virologique d’un patient infecté"
      ],
      "answer": "Pour le suivi virologique d’un patient infecté",
      "key": "VIH : mesure de la charge virale"
    },
    {
      "id": 178,
      "question": "Quel est le but d’utiliser HAART pour l’infection à VIH ?",
      "options": [
        "Pour éviter la résistance aux antirétrovaux",
        "Diminuer la charge virale au-dessous 50/ml, permettre aux lymphocytes T CD4 de fonctionner normalement",
        "C’est un traitement préférentiel",
        "Pour éviter l’antagoniste"
      ],
      "answer": "Diminuer la charge virale au-dessous 50/ml, permettre aux lymphocytes T CD4 de fonctionner normalement",
      "key": "HAART : but"
    },
    {
      "id": 179,
      "question": "How does Covid-19 transmit from person to others ?",
      "options": [
        "By the droplets of respiratory tract",
        "By eating or talking with the infected patients",
        "By traveling with the infected patients or by aerosol",
        "All are correct"
      ],
      "answer": "All are correct",
      "key": "Covid-19 : transmission"
    },
    {
      "id": 180,
      "question": "Which methods are used to diagnose Covid-19 ?",
      "options": [
        "Look for virus by testing specimens from nose or mouth",
        "Polymerase Chain Reaction (PCR) tests to detect the virus or antigen tests",
        "Do the chest x-ray",
        "Do one PCR test"
      ],
      "answer": "Polymerase Chain Reaction (PCR) tests to detect the virus or antigen tests",
      "key": "Covid-19 : diagnostic"
    },
    {
      "id": 181,
      "question": "Which antiviral drug do we use to treat Covid-19 ?",
      "options": [
        "Molnupiravir 200mg",
        "Nirmatrelvir with Ritonavir",
        "Lamivudine",
        "Chloroquine"
      ],
      "answer": "Nirmatrelvir with Ritonavir",
      "key": "Covid-19 : traitement"
    }
  ]
}